# PHP: Вірний шлях

## Огляд

Це репозиторій GitHub Pages для проекту _PHP: Вірний шлях_.

* Цей вебсайт працює з допомогою Jekyll.
* Кожна секція та підсекція, це Markdown файл в директорії `_posts/`.
* Підсекції мають тег `isChild: true` в їх шапці.
* Навігація та структура сторінок генеруються автоматично.

## Розкажіть!

_PHP: Вірний шлях_ має банерні зображення, котрі ви можете використовувати на вашому сайті. Викажіть свою підтримку і дайте можливіть новим PHP розробникам дізнатися де знайти хорошу інформацію.

[Подивитися банери](http://www.phptherightway.com/banners.html)

## Як допомогти

1. Зробіть fork та відредагуйте.
2. При бажанні встановіть [Ruby](https://rvm.io/rvm/install/) з [Jekyll](https://github.com/mojombo/jekyll/) gem для перегляду локально
3. Відправте pull request для розгляду.

### Керівництво з написання коду

1. Використовуйте американську англійску мову (*лише для основного репозиторію на Англійській*)
2. Використовуйте (4) пробіли для виділення тексту; не використовуйте табуляцію.
3. Зверніть весь текст до 120 символів.
4. Приклади коду повинні притримуватися PSR-1 або вище.

## Де

<http://www.phptherightway.com>

* [English](http://www.phptherightway.com)
* [Chinese](http://wulijun.github.com/php-the-right-way)
* [Українська](http://iflista.github.com/php-the-right-way)

### Переклади

Якщо ви зацікавлені в перекладі _PHP: Вірний шлях_, зробіть fork основного репозиторію на GitHub і опублікуйте перекладений fork на вашому власному акаунті GitHub Pages. Ми будемо посилатися на ваш переклад з основного документу.

Щоб уникнути фрагментації та спантеличення читача, будь ласка, виберіть один з наступних варіантів:

1. Ми будемо посилатися на ваш форк GitHub Pages `[username].github.com/php-the-right-way`
2. Ми будемо посилатися на ваш форк GitHub Pages з субдоменом (e.g. "ru.phptherightway.com")

Якщо ви використовуєте субдомен, введіть його в файл `CNAME` і попросіть нас встановити DNS для вас. Якщо ви не використовуєте субдомен, видаліть файл `CNAME`, інакше ваш форк не буде зібраний коли ви зробите push.

Коли ваш переклад буде готовим, відкрийте issue (інцидент) в Issue Tracker (Трекері Інцидентів), щоб дати нам знати.

## Чому

Останнім часом було багато дискусій про те, як спільноті PHP бракує достатньої та достовірної інформації для нових PHP програмістів. Мета цього репозиторію - вирішити цю проблему.

## Хто

Моє ім’я [Josh Lockhart](http://twitter.com/codeguy). Я автор [Slim Framework](http://www.slimframework.com/) і працюю на [New Media Campaigns](http://www.newmediacampaigns.com/).

### Співавтори

* [Kris Jordan](http://krisjordan.com/)
* [Phil Sturgeon](http://philsturgeon.co.uk/)

### Переклад на українську

* [Igor Flista](http://twitter.com/iflista)

## Ліцензія

[Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported License](http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
